[攻略] 小遊戲《Corona》攻略

遊戲網址：

原po：

LIHKG 小遊戲《Corona》安在家中服用！
By LIHKG創作部

多謝晒創作部整隻Game出嚟娛樂下大家。

遊戲簡介
其實睇完呢張官方教學圖，都會明點玩㗎啦，
所以想自己體驗多啲嘅巴打就唔好睇落去喇。

遊戲背景可以喺原po搵到，所以我就唔重覆喇。
道具功能方面都相當易明，所以都唔會多講。

呢隻愚人節LIHKG新遊戲設有兩個模式，分別係單人同雙人。
雙人模式可以同另一位巴打合作，打爆個呀婆！

道具
道具有口罩、Gear同回血龍珠，

擁有8秒無敵時間嘅Gear當然會比較稀有。

血量上限為 3 ，再攞龍珠都唔會補血。

每攞一個口罩就會GEAR UP一次，上限可以儲 3 個，
每擋一次病毒就會消耗一個口罩，同時出現PROTECTED字眼。
要注意口罩只可以擋病毒同Green Object Condom，
但係冇辦法擋到鄉黑、子彈同TG...

主角色及遊戲
就係Dog&Pig啦，即是連狗同連豬，
而連狗只會喺雙人連線嘅時候先會出現！
Dog&Pig會隨住佢嘅Gear數量同狀態而改變外貌。

隨住分數上升，主角色亦會LV UP。
LV UP亦代表住會遇到更快同更多唔同形態嘅病毒，
當然，主角嘅攻擊力同攻擊形態都會愈嚟愈勁。

敵人
呢隻遊戲入面嘅敵人其實全部都係病毒，只不過係能力上有多少唔同。

基本病毒
主要有四種：綠色、紫色、黃色同柒婆。
- 綠色有唔同嘅大細，大粒嘅會多血少少。
- 紫色嘅會追住你嚟打，開頭會慢慢追你，愈高LV追得愈快。
- 黃色會滯空，並無限分裂出會降落嘅迷你版。
- 柒婆跌落地會爆幾盒Condom出嚟，冇Condom嘅佢不外如是。

BOSS
由綠色、黃色同柒婆變種而成，同樣地可以用口罩擋一擋。
攻擊模式大致上同基礎版相同。
隨住LV上升，佢地每次出現都會變強：數量會增加、速度會提升。
柒婆血量相當之高，亦會不斷旋轉同噴出Condom。

人形病毒
主要有鄉黑同曱甴Popo，會從左右兩方出現。
每次被擊中都會直接扣血，而口罩係防唔到佢地嘅攻擊，
遊戲入面亦都冇辨法可以擊殺佢地。
佢地每次出現，都會出現紅旗作提示，呢個時候就要特別小心。

揮棍鄉黑

已經變成白骨嘅鄉黑動作簡單，雖然去到後期會行得相當之快，
但只要跳得好就可以避開佢嘅攻擊。
鄉黑每次擊中都會擊退玩家，並造成 1 點傷害。

Popo

燒燶咗嘅Popo有兩種殺人方法，分別係槍殺同TG。

子彈相當之快，槍擊每次都會造成 1 點傷害，擊中後子彈消失。

而TG喺未爆之前都冇乜殺傷力，
毒霧散開後，每次進入都會造成 1 點傷害。
只要喺TG子彈落地之前消滅佢，就唔會爆開。

攻略
以下意見只供參考。

雙人模式開房
- PUBLIC: 會隨機同第二個巴打玩
- PRIVATE: 可以CREATE ROOM或者JOIN ROOM

復活
雙人模式其中一個特色就係可以復活同伴！
復活前就冇限時嘅，不過斷咗線嘅同伴就冇得救㗎啦！

只要企喺同伴嘅身體上面2秒，就可以將同伴復活。
復活後會淨返1血，亦都有極短暫嘅無敵時間，
記住要把握時間，復活後盡快攞道具保命！
救同伴之前都要注意自己嘅安全，同埋留意同伴附近嘅情況，
如果唔係好大機會會一鑊熟！

道具使用
- 口罩比較常見，應該優先消耗用嚟擋病毒，優先避開會直接扣血嘅嘢。
- 滿血/Full Gear 可以留返啲龍珠/口罩俾隊友
- 無敵狀態可以跳多啲 提升泡泡命中率

操作/打怪細節
- 小心鄉黑合作，同時出現嘅紅旗相當難搞
- 有空間跳的話 可以跳多啲嚟提升泡泡命中率
- 唔打大BOSS又Keep住升分 會繼續LVL UP 咁樣會有機會令到BOSS重疊
所以一般嚟講 盡量殺咗BOSS先
- 黃色病毒會係咁分裂 建議盡量打爆先
- 普通柒婆跌落地會爆Condom 盡量打爆先
- 打到TG彈盡量打 如果唔係盡快避開 會持續扣血

雜項
背景圖
呢隻Game暫時有 5 張背景圖
五張背景圖片：

細心嘅巴打或者會留意到，
啲背景圖係由柒婆個閪口，
一路落去到佢個肺，上埋佢個柒頭同埋個腦，
最後就係Windows常見嘅打柴圖，後面嘅數字係香港人都會明。

角色圖
今次呢隻大作裡面嘅連豬同連狗都相當得意，唔知會唔會出一Set Icon。

常見問題

Desktop開唔到Game
你大概係熄咗Hardware Acceleration，開返就應該玩到。

點樣揀巴打嚟連線？
撳Private嚟開房就會明

點樣改分上排行榜？

其實唔難：

其實唔難

咁快有攻略

其實唔難

真攻略：打boss跳跳吓射隻嘢會快死過企定定射佢

唔知係因為命中率高咗
定泡泡射擊距離近咗
所以易打啲呢？

Jeng 好有心
到宜加我都未破到一萬分

我以為無敵先要跳

暫時每30分鐘會清一次紀錄
大家唔洗咁落力打住

估計佢地會將所有Action搬晒上Server-side
唔知會搞幾耐呢？

利申：唔識IT嘢

Source:
因為之前有人開 cheat 亂改個ranking，IT 處理好之前每30分鐘會清一次記錄

#1004 回覆

好玩

唔係好知Pig&Dog背脊嗰支係咩嚟
螺絲批？

病毒篇寫漏咗少少
第一隻BOSS死咗之後會爆一排細嘅綠色病毒出嚟
初頭打佢地嘅血都偏高 未必打得爆

攻略篇可以再加
- 善用無敵Gear 如果效力未完
可以的話 用盡晒8秒先攞第二件
- 保命重要過殺毒 分數唔會攞少咗 但三條命用晒就會死 但都唔可以積累太多BOSS

召喚奔走15厘米巴打，我同你攞左#2

口罩係只限一個先啱
攻略可以再加：
- 雙打如果同時間拎道具 可以兩邊都用到 要有默契或同時等佢跌落地。

推

拿左無敵可以不停博身肉博同BOSS打
因為近身隻boss 都扣血扣得好快
手腳快一般8秒可以秒2隻小王

三萬分
後期唔郁好過郁
跳起我估快啲打中boss會快啲死咁解

三萬 thx

唔係無敵跳先有用咩？

食多d gear 同跳多D
盡快儲到D彈藥可以一次射幾粒
見到隊友死唔駛急住救 拎住豬嘴沖過去救會好D
唔係既話隨時自己都死埋

無敵咗先跳 可以安全啲咁射

估唔到咁快會有攻略
thanks巴打

不過打到後期嗰陣，要避白衫人同黑警開槍就要跳起，但係跳起就會好容易掂到啲病毒又撞正冇道具成日因為咁而死
有冇方法可以易啲生存？

組隊打淋病boss果陣企係波波兩側
一黎可以攻淋病 二黎可以輕鬆擋埋tg/病毒 唔驚扣血

紀念

唔好俾啲毒積得太多

兩人模式下，企埋一齊等道具跌落嚟就可以一齊攞到

屌你老母好撚嬲
個個都鳩衝跳上去拎道具
明明一齊等佢跌咪一齊有
好撚自私

未必個個識

想改名叫 你咪撚跳

巴打咁有心機打攻略

真
其實玩多幾次已經知
有無咁蠢啲人

捉到竅門就得，冇諗過拎到69373分🤷🏻‍♂️好彩有神隊友carry

你有口罩可以防止病毒攻擊但係如果你畀 鄉黑打，tear gas或者子彈射就一定扣血，所以如果你有戴口罩，寧願你跳起身避開 呢啲嘢，中病毒都好過直接扣血，因為口罩可以protect病毒一次。

要預啱位避，後期打boss好快，如果boss係中間，企係個病毒左邊或右邊啱啱可以跳起身而又唔會掂到病毒個位，去避鄉黑同子彈
物品可以一齊食，只要大家有默契/一齊掂到就得

另外每次受傷，食完嘢都有，返生都有1-2秒無敵時間，好好善用呢段時間走位避攻擊

有冇高手拍片打，想睇
我好鬼廢

最高7萬幾分咋, 十萬分果D點玩

雙打對面斷線
個分會去咗1 PLAYER GAME MODE

點解而家無啦啦無得玩嘅

有得玩
自己入#1條link

點解無左既